曾蔭權：我係香港人，信香港人，愛香港人

前特首曾蔭權因一項公職人員行為失當罪成，成為香港首名入獄特首，終審法院上月裁定他終極勝訴，撤銷其公職人員行為失當罪。裁決至今近一個月，曾蔭權今日出獄後首次出席公開活動，在妻子陪同下於中環明愛大廈公眾禮堂，分享牢中的感受和反省。 曾蔭權強調：「我係香港人，信香港人，愛香港人」，又稱「要原諒陷害我的人」。

他憶述2017年入獄63日的經歷及感受，感嘆當時自己的人身自由，被限制於7平方米的赤柱監獄囚室，生活在沒有窗的房間，難分晝夜。他又指在囚期間經常失眠，哮喘症不是發作，更受焦慮症困擾，試過半夜驚醒全身顫抖，大喊要找太太。但後來透過祈禱、靈修、念誦經文，慢慢平復心情，明白每件事情的發生均有其原因，入獄也是上主給他的重要一課，「痛苦也可以是恩典」。

「要原諒陷害我的人」
他強調不會因入獄心生仇恨，「要原諒陷害我的人」。他說入獄經驗讓他感受到身邊的人對他不離不棄的愛，與過往行程45年充滿功利的從政環境很不同。

曾蔭權強調自己是香港人，「我信香港人，我愛香港人」。他又指要明白不會每一個人都喜歡你，更要愛不滿自己的人。他遂以政府行政為例，「若有三成民眾唔滿意，嗰度都有200萬人啦！」

主持人接著指「香港病咗」，疑指向近日的反送中爭議，並問曾蔭權明天香港會否更好。曾蔭權回應指「今日係宗教交流」，沒有談及反送中議題，但相信香港定會變好。

逆共產黨意搞到咁真慘

暗指某Facebook達人

我覺得佢係真心膠。同埋佢清楚點同共產黨deal對香港最好。起碼佢so call定咗雙普選時間表

on9 你自己咪一樣貪戀權位

曾蔭權

差你一個！！！！！！！！！！

老懵董 - 支那人
當勞曾 - 香港人
689 - 共產黨人
淋病 - 大灣區人

反觀某FB廢老：不學做人會遺害社會

佢同林鄭好 fd 架啵

FD就唔知 不過係佢提拔林奠上位做問責官員

仲要係過氣個隻

其實4個入面，曾生應該最幫手頂共產黨幫香港嫁。慘在比佢班手下提出領展呢個計劃，唉。

同埋佢對民意都有忌諱，唔會夾硬黎，唔會亂用制度暴力